比特幣曾跌17%失守5萬美元關 美財長耶倫：比特幣具高度投機性

美國財長耶倫（Janet Yellen）最新在一個論壇表示，數字貨幣可能可以帶來更快、成本更低的支付，但許多問題依然雖然研究，包括消費者保護、洗黑錢等。她表示，比特幣交易效率極低下，為具有極高投機性的資產，人們應該當心。
比特幣一度跳水，5分鐘內下跌超過3000美元，低見48346美元，跌幅超17%，惟最新已重回5萬美元關口，最新報53182美元，跌7.4%。
耶倫稱，比特幣常被用於非法活動，交易效率極低下，同時為達到這些交易需要消耗大量能源。
Tesla（美：TSLA）創辦人馬斯克（Elon Musk）日前在Twitter回應黃金好於比特幣和傳統現金的講法時，表示「貨幣只是數據，讓我們免於物物交換的不便，貨幣數據和所有其他數據一樣，都存在延遲和錯誤」，「比特幣和以太幣價格似乎偏高」。
馬斯克此前曾在Twitter多次發佈撐比特幣言論，刺激比特幣價格急升。Tesla在本月初，斥資15億美元買入比特幣，並接受比特幣為支付方式之一。

貼倉先